Habrá Consenso sobre una propuesta cuando esta no cuente con la desaprobación de un porcentaje definido por reglamento no superior al 10% de los piratas afiliados participantes, es decir exista Disenso Relevante.